外國撚深夜放負2

原本一心唸住離開香港後會少d壓力，終於可以有番d生活。點知壓力無撚減過仲重左好撚多。

走左半年，成日睇香港新聞都睇到訓唔撚到。未走之前，仲可以同班fd劈酒屌黑狗，情緒都可以叫發泄下。係度叫做有班fd，但無個理解到作為一個香港人自半年前開始起個心有幾咁難受。

而做野一樣咁撚忙又無女，番到屋企攰到乜鳩都唔想做，打飛機都無心情。以前既熱誠逐少逐少咁消失，覺得自己越黎越似個活死人咁...

前幾日先俾人叫完做chink

以我呢幾日既心情，我真係可能打鑊佢

我黎左一個星期多的，自己一個人住。
無人同我傾計，淨係識望住花園啲松鼠
以前成日好想離開香港，但過去呢7個月發生嘅事，反而令我對香港更加有歸屬感。每日只可以睇香港新聞同係google map 到行街解決homesick

呢種感覺我好理解加油啊巴打

加油啊屌

一月十九全球都有遊行，你嗰邊或者附近有冇？

完全係心聲，唔知你有冇睇我前幾日個po

我係youtube見到呢條片真係喊撚左出黎

[119見]用一首歌時間喚醒大家嘅初衷

好可惜一個都唔近...

多謝

點講好呢？好多嘢失去左先知道以前嘅原來係好好。
以前成日覺得香港好嘈節奏好快，但嚟到呢度先發現香港其實好多嘢已經好好好方便。
以前成日覺得港女好乞人憎，而家先發現港女其實好好（當然有啲真係好乞人憎)
Well you only need the light when it's burning low
Only miss the sun when it starts to snow

失業
日日都on99咁
就黎放棄番香港

放便對我黎講唔係最重要，反而係每日太陽鬼咁早落山，無地方比我行下散心，搞到我本身既Depression雪上加霜

我呢邊早天黑同成日大風大雨。
琴晚仲要發惡夢，半夜彈起醒左

番去都未嘗唔係好事...good luck啦巴打

巴打住邊區

外國好悶

North of London

邊個國家啊

屌 有得睇波

我鐘意德國波既
歐冠買唔到嫁啦，想睇Leipzig

唉 我依家仲讀緊書 每日都苦惱緊讀完書繼續留喺度定係返香港
因為某d原因 選擇留喺度就要一留留五六年 唔可以中間返香港
但係返左香港好難再返黎

你有MLS

分左手 日日都好掛住佢

點買架
我想買黃牛但好似犯法

讀讀下就有答案
唔駛苦惱咁多

經朋友幫手買 聽講佢哋好似上網買團票
非牛

呢兩三個月要決定了

唔識欣賞
睇到啲跑嚟跑去撲低人好有陰影

睇下屋企人 女朋友果啲想留邊一邊
如果揀左喺外國就要有心理準備

有朋友真好

做gym 解壓
操fit 到返去發夢

我都係...本身識左個鬼妹連遊行都去過 但係因為近幾個月香港咁 搞到我同佢都好大壓力 分左手

可能冬天天氣差先會放負

夜長日短好難頂

我住NYC,果日有冇巴打想一齊行

De

忙到完全無時間無力

九月黎心情已經差，不過短日照的確搞到更差

外國既遊行？

近既話去London市中心行，對我黎講仲可以減到少少壓

我半年番唔到香港都已經覺得好難受，想像唔到五六年會有幾咁辛苦...

我呢度落雪了 巴打們果邊點？

無雪，雨就落好多

[member]之前都想去讀書但學極都學唔識德文 放棄咗 你做緊野？ ［/member]

有冇美國arizona嘅ching除罩相認下
依加year3都冇乜朋友 尼邊亞洲人又淨係得大陸狗 每日生活就係起身>食早餐>番學>番屋企>煮飯>訓教 冇social life
試過同鬼仔一齊玩但人地唔想我融入佢地個圈子 我又唔想同大陸狗玩 尼邊又冇乜香港人 所以好自閉

埋堆係好難，開新堆識下其他international好過, 大學international office有冇搞d活動 eg旅行？或者去揾興趣班？

我個邊山卡啦咁遠， 坐火車去Berlin八九個鐘，禮拜日火車又少班次

有trip可以join 但最平果個即日來回都要70美金
有club可join 但3年尼都揾唔到d有興趣嘅club
曾經諗過exchange番香港體驗下香港讀大學嘅文化 但俾緊十幾萬一個sem咁exchange番香港真係好唔化算
我就尼孤獨到癲

有時間就乜都試下，我呢邊真係打丁時間都冇...

移民

國外手足 頂住 長期作戰黎架 忍辱負重到凱旋歸來

中老年人黎

回港抗爭

想移民呀嘛某d原因

唔係我移民 我喺度出世 唔洗移
係條女要跟我嚟
遲啲結婚申請citizenship
女朋友要坐移民監

就黎一年 返左香港2次
好掛住屋企人同朋友
唯有係到比心機 唔駛佢地擔心

你重讀梗書就諗住結婚？
咁咪即係搞移民d野
你都要睇下你條女係咪好想去
想去既話你都無得揀

認定咗係佢㗎啦
佢係因為我 先好想翻嚟 （本身都喺度一齊讀u 但係早我一年grad 返左香港做嘢）
而唔係好想嚟先想嚟
唉 所以都好頭痕

返香港=死路一條,等被自殺

以為自己開po

巴打我3月去德國玩 有冇推薦
仲有唔好頹啦 我做你女朋友

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

德國都好大下，你有冇話邊個城市/區特別想去？

仲未plan 呀 不過都唔想做伸手黨 唔識揸車係咪唔方便？

大家一齊加油啦

德國鐵路好方便唔識揸車無問題（不過成日delay同貴，早少少book飛會平d)

但係好冇玩 啲人係咪好多唔識英文

同埋好睇你去幾耐，一個禮拜既話，去Berlin+Dresden+Hamburg/Munich 我自己覺得係最好Combination

大城市無問題，不過食kebab既話就麻煩d

因為通常kebab ge都唔識講？

其實德國大城市都唔多野玩，都係一兩個景點打卡+瘋狂飲啤酒，聽講德國係睇大自然就好正

通常識講小小，但問題係冇英文menu

細城市/town有d好靚（ Lubeck, 海德堡），但要山長走遠走入去（去漢堡既話可以順便去lubeck)

好呀 我會plan 下 btw 巴打唔好咁負啦 我好羨慕有得係外國生活

好可惜既係，想像同現實兩回事黎

係咪好悶？

係，仲要係又悶又攰，如果無咁攰，揾多d活動做都應該無咁難受

London 咁好住 我屌你啦

我唔係North London 啵，不如你睇清楚的

總括而言 人做好赲

我係香港個陣都好攰，不過起碼叫做有堆老死
呢邊係又攰又孤獨

攰+孤獨真係完全打沉我個人咁濟

冇一個人係心靈上支撐自己 就算係世界邊到都係咁孤獨

暑假去海德堡intern，有咩值得玩

有次行行下對面有個踏單車過緊來，佢經過ge時候講左句ching Chang Chong

呢d唔洗理 無文化既人先會racist 當佢on9仔就得

返工兼夜晚要做功課 真係好辛苦
生活上遇到唔如意嘅嘢就會好想返香港
收工之後好多嘢都係一個人做

返香港
我都頂唔順
準備3月中返香港

無錯
不過係外國咁多年間唔中都又再出現呢D經歷

係歐陸某大國差不多10年（讀書＋做野＋移民），早1-2年返左香港，到而家我都唔肯定當時的決定係咪正確

鳩行

冇啦？不過已經預視到星期六日都唔會得閒落去行，返工嗰度仲要係座山上面唔近down town

點解會星期六日唔得閒

其實都係睇到時多唔多嘢做，不過乜柒都唔識，過去戇鳩鳩咁

intern仔都咁多野做?同埋呢邊唔興六日番工喎

真係唔知會唔會多嘢做，可能唔多都唔岀奇。不過check完Google map我嗰度好似離市區好遠咁。同埋我同個一齊去嘅同學都零德文咁濟

sosad, btw 比定心理準備你
細城市小鎮去玩一兩日好靚好舒服，住一排既真係會好撚悶，除非flatmate好玩得晚晚同你飲酒

Can’t agree more. 呢邊就3點, 壓力大 重點係無女

屌，一唸到呢樣就好撚負

咁我應該會日日r我個同學飲酒
between想問埋有冇啲咩係要特别注意，德國人有冇啲咩風俗同香港唔同，第一次過德國

夜晚禮拜六日唔好發出噪音，包括洗衣機（要睇你鄰居咩人，之前住個度夜晚講電話，同係廚房煎野食既聲佢地都接受唔到，關門要好輕力關）

去餐廳舉手係好冇禮貌既事，要用眼神交流 同埋要比tips（不過佢地知你係亞洲遊客都預左你唔識）

行路唔好唔睇單車，比人屌過好多鑊。唸住踩單車番工/週圍走既話夜晚唔開燈會罰錢

其他基本野例如先比乘客落車,守紅綠燈（雖然部份德國人都唔守）

禮拜日餐廳/火車站內某d drug store書店之外，全市乜鳩都唔開

仲有，買野飲留番個樽，大部份都有按金的(玻璃or膠都係)，可以攞去超市換番現金卷:

仲有垃圾要分類: 包裝類(包括金屬同膠，好似奶盒都係)、廚餘同埋其他

thx巴打

我屌點樣眼神交流，睥撚實佢地？定佢地feel到差唔多就識過嚟落order?

好似幾環保幾正咁，thx

係睥撚實，佢地望番過黎個陣就面帶一點笑容
啊仲有去超市餐廳都要打招呼同講byebye (有D細城市巴士都要,再禮貌D就講埋have a nice day)
德文 讀音google 揾:
Hallo/ Guten Morgen(good morning)
Tschüss( bye)
Schonen Tag (nice day)
Schonen Abend (nice evening)
Schones Wochenende (nice weekend)

有係Duolingo嗰度學過幾隻德文咁，我屌德文啲case同gender真係好撚煩，仲有plural點解唔可以好似英文咁正正常常加個s就算，學到嬲

仲有好多，男朋友同男性朋友都係Freund，(女朋友/女性朋友就freundin), 要分既話要講mein Freund/ein Freund von mir, 但係你講個陣會成日唔記得，跟住就搞堆笑話出黎......

my friend同a friend of mine有咩分别，巴打你學德文學咗幾耐？

年幾，mein Freund 解my boyfriend唔係my friend, ein freund von mir 就解my friend，其實仲有好多潛規/例外，好似女人可以叫自己姊妹(包括姊妹型男性朋友)就mein Freundin 我都仲係度摸索緊

屌你老味好想quit U
聽唔明德文
好悶
好多野做

德文讀？

巴打邊區

英文
所以先想跳樓
同其他人完全溝通唔到
屌德國又爛grade

班入面冇其他international student？

LA

起碼你個邊有陽光

我呢邊日日落雨個天又灰濛濛，心情係差上加差

得18%仲要成科得80人
但係我地係唯一一個bachelor用英文
其全部都係德文
international student最多master PhD

揾下大學有冇搞Sprachcafe,有既話可以操下德文順便識多d人，不過前提係要有時間...

完全明

又如何識 唔到朋友
日日放學後留喺屋企

大學冇咩活動可以join?

巴打又邊區

有join
event完咗之後個個都返屋企或者啲人有plan
但係冇預我

R下人揾日食飯(不過我唔係置身處地，唔知有冇用)

r過
反應唔係咁好
懷念以前喺香港同班兄弟打邊爐劈酒唱k嘅時光

但我好好奇，起碼你個邊人係講英文，要揾一兩句傾再渾熟應該都唔算好難? 我呢邊德文差真係好難搞...

呢樣真係無得比，一係你試下R班鬼佬打邊爐，經驗話我知佢地覺得好正的

其實傾計係冇問題
係混熟嗰度有問題
唔知同佢哋講咩好
一般傾下閒偈冇咩問題
但係完咗就即刻dead air

返唔到去以前啦

我既經驗就係同鬼佬打邊爐，跟住介紹推廣自己文化，跟住多D文化層面既交流，eg問下佢地長大既環境同我地既有咩唔同

不過要到交心level就真係有D難，除非性格好夾

同埋有時間有精神就走出comfort zone試多D唔同既野

陪養下興趣，會容易多D同人有計傾

巴打 我係Orange County 戈邊
都係自己毒撚一個
日日番工放工
得閒可以打邊爐

我係Torrance果邊

我係Irvine, 好近咋囉
半個鐘多d?

巴打我仲考緊車牌
附近有好多地方都唔係太熟

Tg 傾？
abcghjddthv

香港有咩咁好
如果唔喺人工高我一早移左民

我都覺得無乜野好(不過我宜家住既地方+生活狀況更難頂)，但走左之後發覺有種好強既bonding+硬係覺得欠左呢個地方咁，好想令佢變好

有無英國撚？

歐洲？

係

我反而越住越唔鍾意香港
本身已經樓貴人多擠逼空氣差
而家仲要亂 過時過節都冇祥和氣氛

我覺得幾好

令原本差嘅生活環境更差

睇地方+咩工作，有D工真係狗也不屌

其實新加坡都唔喺太多民主
但我覺得ok

人在美國

完全感受到唔係讀CS慘過狗

新加坡根本就係獨裁國家 支持你快啲去

你歐洲邊頭？緯度高嘅地方冬天日照太短
個人好易抑鬱

真係同香港完全相反見到香港班IT狗FD就覺得可憐

其實呢我都好撚憎大陸班低端人口落香港攞福利
我每年交好多稅

有啲人係真心可以喺獨裁國家生存
我都係真心支持佢過去
唔好阻住人哋追求民主就好

民生重要定民主重要

講咁多你咁幾時走?

因為太暴力 又破壞公共設施

喺極權之下邊有民生？

新加坡可以話係一個少少特別嘅存在
暫時仲係仁慈嘅獨裁
所以我都真心支持唔會追求民主嘅人過去

永遠着重肢體爭鬥
唔會理會暴力政策才是因由
和平抗爭嘅時候大家得到啲咩先？
不如問下點解制度內抗爭都要趕盡殺絕
搞到成班人要行出嚟 攞條命出嚟反抗

公共設施你指欄杆？
1 其實外國唔會有
2 我哋唔會隨手變到啲防具出嚟
3 武力根本唔對等

琴日係LONDON飲野
個鬼佬知我係香港人就同我講FREE HK同HK INDEPENDENT
有一絲安慰

BTW有無巴絲係BRUSSELS黎緊會STAY幾日

屌 都係返香港好，黎咗exchange之後，反而覺得香港係最好，凍飲$2杯就基本，呢度仲要加錢散叫

呢度歐洲3年大學，4個sem, 冇好似香港有summer break, 有都好短，唔會有機會intern，畢業先intern再出黎做野，始終唔識講佢地既語言，識唔到好多當地朋友。同埋，出國讀書就只係專心讀書，係香港你會搵到活動玩，有目標d

仲有慣咗6點天黑，呢度4點就黑，日照短好似唔自在咁，不過exchange 都係once in a lifetime, 值得都

邊度?

我都想住London啊，但那有錢...

我都唔係住LONDON
太多人喇，間中WEEKEND去下就算

Dutch😌

下星期返香港，終於可以接力

exchange都咁睇唔開淨係為讀書，大學應該有搞D international 活動嫁?

咁無野了...

記得讀完書
去完就好番屋企
我都係德國
但日日睇香港新聞
當同呢到的人認識下
流浪一下就番去

其實去到外國，你真係以為香港好重要，佢地最多講I feel sad about the situation in HK but they don’t give a shit to it.

佢地都講唔太關佢地事其實，仲有racism呢樣野都避免唔到，除非土生土長，識當地語言，明就明啦

巴打/絲打 Master定咩?

去旅行，讀書chur得閒咪同外國人踢下波

咁講真，好難要求一個外國人關注太多，好似幾年前烏克蘭又有幾多個香港人會理

至於racism暫時未係好感覺到有

有住過香港既/另一半係香港人既外國人會關注多D

咁又真，所以幾時都話香港自己救
你加油啦，讀完書有機會煲底相約

大家咁話

有無米國加州撚

其實有時真係好悶
特別係夜晚

睇黎呢個PO要張開，傾完一輪係好過少少

*長開
真係少左講中文，成日用錯字

日日都睇NETFLIX

住細TOWN D野五點就收哂皮

做下運動都好（不過黑撚到咁想出街跑都唔得，淨係可以做gym)

我好易睇到Leipzig 都無睇過

我幾鐘意Leipzig (雖然好多德國人都唔鍾意）

你指隊波？
因為用錢砌出嚟呀嘛
我一開始以為你講個城市
我鍾意BVB

個人覺得係Leipzig呢隊波先可以長期同拜仁對抗,其他唔係好爭氣
多仔個新仔好勁

冇咁誇張
EE, ME都唔差

你話Haaland?
真係唔知做咩會買到
我喺德國識嘅朋友，熟嘅得一個女仔係睇波兼踢波
其他人都唔睇，所以我都少睇咗好多

過幾年咪又係去拜仁

拜仁真係垃圾波嚟

我係拜，想拜輸聯賽好耐
諗起個陣俾多仔係德國杯sm 就好開心

今季終於大混戰
你好似英國？

係，但無錢同唔識買飛
兩隊都好想睇

我咁大個仔都未去過英國
諗住Grad咗先去探朋友
我睇多仔都係因為有local fd
Leipzig 其實我好近
但真係一次都無買過，仲有無人睇我去睇

英國係垃圾國家
上至政府下至食物，係的港女先會j的咩English breakfast
仲撚要成日打撚晒j講到自己幾撚掂

廢國
Call popo拉人
從來對佢無期望
加上無錢去讀書

留名先

留名

英國我覺得還好
喺人工比較低

每個人嘅政見唔同冇問題
但係宜家班人搞攬炒想影響埋我
上街遊行呢d絕對可以接受
洗唔洗每次搞到放火破壞鐵路氣油彈咁樣

起完你底都唔知你係真心定假膠

你就膠

追求民主要犧牲我享樂同影響我收成期
對我又公平咩

岩岩做完gym喇
番去又繼續Netflix

和平抗爭嘅時候大家得到啲咩先？

我屌 又收成期自私撚
唔係你班仆街奶共依家洗撚咁辛苦追求民主
咁多人傷亡 咁啱唔係你啲親朋好友仔女咋

最好共產黨湯咗你地呢啲收成期補血
咁咪知民主重唔重要囉

有極權仲邊有得你收成

又悶又凍 凍到咩都唔想做 香港最好！

可以更好

我付出咗好多努力先有今時今日嘅生活質素
你同我講要攬炒 當然要反對啦
之前差唔多可以小圈子一人一票選啦 又唔肯袋住先

真 所以依家手足做緊野去改變 但自己又親身幫唔到

有乜咁好呻 咁唔中意番蝗國啦
就係你呢啲有錢自私撚 仆街正苦講乜都袋住先 先搞到香港依家咁
靜係睇到自己嘅利益 冇好嘅地方啱你囉

絲
Working holiday
讀咩書
真係無錢讀
攞d錢玩好過

點解成日講唔掂就叫人返大陸

同你一樣思想嘅人一齊會開心啲

其實好多地方嘅人都冇你地講嘅果種民主
政府監控好多地方都有
莫斯科都係咁

你付出嘅所謂努力咪就係透支緊下一代人嘅未來換返嚟
你呢啲人唔好生仔咪得 自私咪認
點解叫你返大陸？
因為你搞到香港變大陸不如直接上去

你以為你真係淨係靠自己努力？
你估用一樣嘅努力時間喺呢一個世代可以得到一樣嘅嘢？
點解得一個李家誠？
你以為香港得一個人會咁努力？

Then?
1 俄羅斯幾時係民主國家？
2 點解人唔係追求更好嘅嘢？而係同差嘅比
3 而家冇 唔代表以後冇 唔代表唔可以追求

有無巴絲係Paris
琴日又睇721d片睇到好灰

今日俾個中東撚 對我講ni hao 即刻應返佢 namaste(印度文）

佢地係咪覺得好好玩 ？ 咩心態

唔洗同佢理論 嘥氣 靜係識一味justify啲錯野
自私嘅人係唔會睇到自己問題 由佢單機

唔識分支那人同香港人咋嘛？

我以前邊會學面家嘅年青人咁多怨氣
而家呢一代入大學容易左幾多倍

如果係藍真係理鬼得佢
佢呢種真係想駁下當練習

你以前邊有咁難向上流？
呢一代入大學容易左但係學歷貶值
上一代仲可以學一門手藝生存 而家呢？
所以你係咪唔明點解我話你哋根本就係透支緊下一代嘅未來 去換取你所謂應得嘅成就
明明係互助互利交易嘅關係 講到唔靠大陸就唔得
中國未開放之前咪一樣咁生存
開放左之後就淨係靠大陸市場 咪導致而家個市場咁細
係你地整死自己同埋下幾代

你生係經濟起飛嘅年代係你威
但你呢種心態真係好無恥

班後生要攬炒既心態仲衰啦
又唔見你講下
仲有佢地爭取所謂民主既同時用咩手段?
破壞店舖, 放火, 損害他人人身安全同財產
唔需要負法律責任?

佢咁都唔算真藍咩
金錢至上嘅人係好難改變到佢地點諗其他價值 所以我都冇咁多口水理佢

我喺Y2K年代嘅青年人
果時都唔算得上容易上流
又有科網爆破 金融海嘯